<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Shares on OS-EDU</title><link>https://os-edu.github.io/shares/</link><description>Recent content in Shares on OS-EDU</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Mon, 01 Nov 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://os-edu.github.io/shares/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>我的开源之路</title><link>https://os-edu.github.io/shares/%E6%88%91%E7%9A%84%E5%BC%80%E6%BA%90%E4%B9%8B%E8%B7%AF/</link><pubDate>Mon, 01 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://os-edu.github.io/shares/%E6%88%91%E7%9A%84%E5%BC%80%E6%BA%90%E4%B9%8B%E8%B7%AF/</guid><description>作者：宋传琪
回想这一年所走过的开源之路，心中感慨万千，有很多话想要聊一聊。写下这篇博客不是心血来潮，相反地，已经准备了许久，分享一下这段时间内的开源经历。
跳出舒适圈 20 年秋，新冠疫情终于好转，我们也结束了漫长的假期回到学校。返校之后，我的好友大政 (王福政) 跟我还有另外的几位同学布道开源。“开源”，听起来既熟悉又陌生。因为是学计算机的缘故，多多少少会接触到一些项目的代码，但是要是说实际参与一个开源项目似乎无从下手，甚至说根本就没想过。 在他的一番解释下，才得知在疫情期间他参加了一个开发者抗疫的活动 ——“Wuhan2020”，后来还成功加入了国内第一个民间、非营利、专注于开源治理的社区 —— 开源社，踏上了对开源世界的探索。后来也因为在大政的影响下，我也就想是不是我也可以尝试挑战一下自己，跳出自己的舒适圈，看看“外面的世界”，尽可能的多学习课堂之外的知识与技能，于是便开始了我的开源之路。
第一个 PR 自从了解了开源此后，不知怎的，总觉得让我念念不忘，但又不知从何下手。就这样过了一段时间，某天，在我们偶然的一次讨论中，碰撞出思想的火花，于是诞生了我们的第一个开源项目 —— OS-EDU/KO&amp;ndash;CSP。随后，我就开始了开源的第一步，注册了一个 GitHub 的账号 (哈哈)。但注册完毕后却傻眼了，全是英文 (捂脸)，对于第一次接触的我来说真是太不习惯了，浑身都写满了抗拒。
但比这更难受的来了，就是账号注册好了却不知道如何使用，当时就在想，怎么那么难啊！但也没有因此放弃，马上就去请教大政该怎么办？他给我解释到，需要用到 git ，你去学学 git 。git ? 没听过啊，然后赶紧百度，并看了相关博客和视频，磕磕绊绊一星期，终于给 git 环境配好并学会了使用最基本的命令进行提交 PR。同时也向我们自己的开源项目 KO&amp;ndash;CSP 中提交了第一个 PR。（开心！）
“混” 开源 时间匆匆，我还是一直坚持做着我们的开源，看着 GitHub 账号上越来越多的小绿点，心里还是非常欣慰的。21 年春，结束了寒假回到学校后，大政告诉了我一个好消息。说是开源社要招纳志愿者了，索性我就想去试一试，说不定能够接触到更多的开源人和开源方面的知识。想到可以更好了解开源、学习开源，我毅然决然地报名，通过课余时间做一些开源志愿者的工作。
很幸运加入了开源社，让我认识到了许多的热爱开源的朋友和老师。也通过开源社这个平台，了解好多的开源向的活动，并在开源社的支持下，以一名开源人的身份，去了云栖小镇的 2050 大会，真是大开眼界！并且在大政的引导下成功参与了中科院软件研究所联合各大开源社区发起的 “暑期 2021 开源软件供应链点亮计划” 的志愿工作，负责其中的导师海报制作。这也是我加入到开源社以来，第一次独自承担项目，在这次经历中认识了许多的开源大咖，也收获很多的开源知识，这些内容都增加了我对于开源的思考。
此外，了解到这次活动是一个很好的锻炼开源的机会，所以在做完份内工作之余，我也认真关注这次活动，积极进行报名和准备材料，想着一定通过本次活动历练一番。
在我满腔热血的时候，参选报名的项目却落选了。犹如晴天霹雳，狠狠地击碎了我的信心，当时就很迷茫和茫然。就自己问自己，难道我不适合做开源吗？我该放弃吗？
重拾信心 在沉寂了一个星期后，我想到了当时做开源的初衷，是为了自发主动地去学习新知识。通过参与开源，可以学习到不同的东西，并且提升自己本身；通过参与开源，可以了解 IT 界主流技术发展方向，为毕业后的就业方向提供参考。
并且，我认为开源是包容的，它可以接受失败与挫折，但不能就此停滞不前，毕竟人生的道路不会一路平坦。所以，我重拾信心，鼓起勇气再次出发。今年的 “开源软件供应链” 虽然没有中选，可能是我自身的不足，也有可能是我准备的不够充分，这次失败了，不代表我下次也会失败。后面还有很多机会，努力提升自己才是最重要的。
看开之后就乐观了许多，在学校的平常日子里，除了学习校内专业课外，就是和大政聊聊开源方面的事情、开源社方面的志愿工作和我们的开源项目等，过的也是非常的充实。
COSCon‘2021 不知不觉已经到了今年的开源年会，关于开源年会，我是从去年了解到的。相比较于去年只是远远的观看了下直播，而今年却能输出自己的一份力量，内心的满足感和成就感是无可替代的。
去年的主题是 “开源向善” ,给我最直观的感受就是这个主题，在结合新冠肺炎疫情的背景之下，让我了解到作为一名开发者可以做的事情有很多，开源是一种向善的力量，汇聚开源人的力量只为世界做出一份贡献，让世界变得更加美好。
而今年的开源年会主题为 “开心开源 / Happy Hacking” ，意在让我们开心的开源，欢快交流、协作创新。可惜的是，由于一些原因，今年的开源年会没办法去到现场，但参与其中的设计工作，更是过了一把当幕后的开源英雄的瘾，哈哈哈哈。</description></item><item><title>磕磕绊绊走正轨</title><link>https://os-edu.github.io/shares/pr-%E8%B7%AF%E4%B8%8A%E7%9A%84%E8%AE%B0%E5%BD%95/</link><pubDate>Sun, 16 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://os-edu.github.io/shares/pr-%E8%B7%AF%E4%B8%8A%E7%9A%84%E8%AE%B0%E5%BD%95/</guid><description>作者 ：高习东
写下这篇文章是想聊一下第一次自己成功用 git 提交 pr（pull request），将这段时间内遇到的一些问题和经验分享给大家 ，通过学习和复盘和大家一起进步 。
一、项目背景 ​ 我的大学同学 ，这里我就称他大政 。他在 github 上创建一个 OS-EDU /KO&amp;ndash;CSP 的项目 ，主要是更新有关大学本科阶段所常见的考试题目讲解 。例如 PAT、CCF 认证以及计算机专业研究生复试上机题目之类等内容 。他在初期邀请了我参加这个项目 ，我也答应下来 。在这期间知道了什么是 markdown ，在花了几天时间学习了 markdown 语法 。我很惊讶会有如此神奇的语言 ，现在我有时写点内容 、做笔记 Typora+markdown 都会成为我的首选 。所以在这里建议小伙伴花点时间将这些学一学 。不必拘于非要把所有的内容都学完之后在上手 ，碰到没掌握或不太熟悉的知识点 ，Google / 百度官方文档 ，边用边学 。另外对于 git 和 github 有所初期了解 ，并学习了 git 中一些基础的内容 。因为自身的原因（可能我有点懒），对于这个项目没有很好的坚持下去 ，所学的内容只是一知半解 ，很长几个月没有为项目提供过代码 ，换句话就是相当于退出了项目 ，后期陆陆续续加入了其他志同道合的伙伴 ，这个项目现在也在 github 上正常运行 。在这方面我对大政 、传琪 、志豪等伙伴表示忏愧 ，对我的半途而废表示抱歉 。
​ 至于为什么退出了项目呢 ？当时我面临的困境还有上手的情况想和大家简单聊一聊 ，总结原因主要有几点 ：</description></item></channel></rss>